［改詞］關楚耀-飢餓遊戲（支持抗爭者版）

此帖未完
半夜心血來潮
覺得成首歌意境好岩
暫時淨係諗到咁多
歡迎指教/增修

紅字為改詞

——

回想當初天真過 危樓邊看路茫茫

悼念黃衣烈士

曾經天天一起過 貧苦都不錯
直到你拋低我 隨自信心飛墮
越跌越暗 地府肯收我麼

大家由互不相識變成不割蓆嘅手足

沉溺酒精的洗禮 浮出獵豔行為
旁邊魔鬼的詭計 狂歡的消費
亂了我的一切 逃避你的消逝
任意覓個 肉身的複製

呢段啱曬寫黑警既失控

誰革命 誰沒有沉睡
即使家 變破碎的廢墟
若有日我 沒氣力站前 歸家不流淚
難過便隨便笑 隨便愛一夜 明日再失去
甚麼都不要再追
別衝擊這個禁區 不乾脆

長街一黑很多個 同款寂寞嘍囉
誰好心幫一幫我 餘生好好過

鄉黑 不解釋

沒有你怎麽過 年月種出飢餓
但吃甚麼 亦醫不好我

誰對峙 還尚有流淚
堅守 我最美的蟻居
若發現我 沒勇氣逗留 歸家不流淚
難過便隨便笑 隨便愛一夜 明日再失去
甚麼都不要再追
別衝擊這個禁區 不乾脆

旁人常常談論我 不知滿足
換畫應該慶祝 卻這樣痛
而無人明白自己 不敢再信
尋開心止刺痛 有誰懂

旁人對我哋嘅誤會、曲解

曾閉目 無視眼前路
來遮掩 我血染的兩足

越愛越怕 便繼續自殘 溫香的刑具
難過便隨便笑 隨便愛一夜 明日再死去
甚麼都不要再追
甚麼關於永遠的 都不對

推

關楚耀